---
categories: profile
factions: 
owner: public
title: Majka Perikas
---

# {{ page.title }}


# Read: 

## Metadane

* factions: "perikas"
* type: "NPC"
* owner: "public"
* title: "Majka Perikas"


## Postać

### Koncept (1)

Rybak Eteru. Miłośniczka malarstwa, która sama maluje obrazy. Twarda jak podeszwa obwoźna handlarka, która przeżyje praktycznie w każdych warunkach... i złowi naprawdę dziwne ryby. Czarodziejka rodu Perikas, nieco na uboczu swego rodu.

### Otoczenie (1)

Wilderness. Tereny niezamieszkałe, najchętniej w okolicach rzek czy jezior. Lubi tzw. wyspy bezludne. Za to nie radzi sobie w miejscach gdzie są tłumy ludzi.

### Misja (1)

Stać się osobą lubianą w rodzie mimo swojej "dewiacji" pod kątem malarstwa. Mieć innych przyjaciół niż tylko Strażnika - swojego wiernego psa. Jednocześnie połączyć świat sztuki z tym, że jest Perikasem.

### Wada (-2)

Wrażliwa czarodziejka, która ma niską samoocenę z uwagi na to, że jako Perikas zajmuje się malarstwem... oraz z uwagi na to, że nie jest najlepszym malarzem w egzystencji. Jej obrazy nie są najlepsze a ona sama reaguje na wszelkie próby zwrócenia jej w ten sposób uwagi ze wstydem.

### Motywacje (1)

| Co chce by się działo? Co jest pożądane?                 | Co jest antytezą postaci? Co jest jej negacją?               |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| stać się częścią rodziny Perikasów; znaleźć swoją grupę  | wybrać samotność nad małą grupę; wybrać tłum nad małą grupę |
| być zaakceptowaną jako to czym jest - nieco dzika malarka | odrzucić którykolwiek swój komponent by zyskać cudzą akceptację |
| przekonać jakiegoś Perikasa, że malarstwo jest godną rzeczą | zaakceptować wstyd wynikający z bycia anomalią w rodzie |
| odzyskać obraz przedstawiający czterech Perikasów od Magdy | pozwolić, by coś co bardzo ceni i jest jej dziełem należało do kogoś innego |

### Zachowania (1)

| Jak zazwyczaj się zachowuje?                             | Pod wpływem jakich uczuć / w jakich okolicznościach to robi? |
|----------------------------------------------------------|--------------------------------------------------------------|
| ukrywa się; próbuje po sobie niczego nie pokazywać; nerwowo bawi się nożem | gdy czuje się nieswojo, jest zakłopotana, nie wie co robić |
| pracowita ochotniczka; bierze na siebie ryzykowne rzeczy | jeśli kogoś lubi i chce komuś pomóc |
| ucieka; unika konfrontacji i próbuje się wycofać (najlepiej do wody) | pod wpływem silnych emocji, strachu lub konfuzji |
| impulsywna i szczera; przytulna i bardzo wesoła          | gdy się bardzo cieszy; gdy się ją blisko pozna i czuje się bezpiecznie |

### Umiejętności (4)

* Rybak Śródlądowy, zarówno rybak Eteru jak i normalny; łowienie ryb, znajomość ryb, łodzie, różne formy narzędzi i pułapek na ryby, pływanie
* Artysta Malarz, malowanie obrazów, ocena i wycena sztuki, erudycja w obszarze malarstwa, obserwatorka pejzaży i widoków.
* Handlarz Wędrowny, obozowiska, targowanie się, logistyka (zawierająca jeden wóz) i unikanie posadania nadmiarowych przedmiotów.
* Złota Rączka, wszystkie "typowe" rzeczy naprawi - od postapokaliptycznego samochodu po uszkodzoną łódź. Umie też budować narzędzia.

### Magia (2 LUB 4)

#### Gdy kontroluje energię

* Przede wszystkim jej magia pozwala na powoływanie narzędzi i wzmacnianie istniejących narzędzi
* Logistyka, transport dobytku, przenoszenie się z trudnych sytuacji - kolejny dominujący obszar
* Działania pod wodą i ogólnie rozumiana kontrola żywiołu wody (wraz z lodem, ale bez pary wodnej)

#### Gdy traci kontrolę

* Pod wpływem silnych emocji, magia sprowadza Żywioł Wody - czy to mgła, czy deszcz czy po prostu erupcja wody i innych cieczy.
* Ogólnie, utrata przez nią kontrolę ZAWSZE powiązana jest z działaniem Żywiołu Wody lub coś związanego z rybami...

### Zasoby i otoczenie

#### Ogólnie (4)

* Strażnik, wierny i wytresowany pies. Nie jest magiczny, ale jest bardzo inteligentny.
* Sprzęt do survivalu i narzędzia crafterskie. Dzięki tej kolekcji przetrwa i pomoże przetrwać w niefortunnych warunkach.
* Liczne noże - od służących do walki z istotami Eteru po noże do patroszenia ryb.

#### Powiązane frakcje

{{ page.factions }}

## Opis

### Ogólnie


### Motywacje


### Działanie


### Specjalne


### Magia


### Otoczenie


### Motto


## Historia


# Generated: 



## Dokonania


| Opowieść | Dokonanie | Daty |
| ---- | ---- | ---- |
| 180718-msciwa-ryba-z-eteru          | po pozyskaniu Artefaktu z Eteru (kamiennej ryby), próbowała odzyskać obraz od Magdy Patiril. Nie tylko jej się nie udało ale podpadła terminusce, straciła artefakt, podpadła kuzynom z rodu Perikas i jej obraz został ostatecznie zniszczony. | 0109-08-25 - 0109-08-27 |

## Progresja


| Opowieść | Progresja | Końcowa data |
| ---- | ---- | ---- |
| 180708-niewidzialne-potwory-z-rzeki | bardzo zależy jej na obrazie znajdującym się u Magdy; będzie nań polowała | 0109-08-20
| 180718-msciwa-ryba-z-eteru          | mag który pomoże w rozwiązaniu klątwy (TBD) doceni obrazy i zaangażowanie Majki. | 0109-08-27

## Relacje Aktor - Aktor


| Z kim | Intensywność | Opowieści |
| ---- | ---- | ---- |
| Borys Perikas        | 1 | ((180718-msciwa-ryba-z-eteru)) |
| Joachim Kozioro      | 1 | ((180718-msciwa-ryba-z-eteru)) |
| Kalina Rotmistrz     | 1 | ((180718-msciwa-ryba-z-eteru)) |
| Lawenda Weiner       | 1 | ((180718-msciwa-ryba-z-eteru)) |
| Magda Patiril        | 1 | ((180718-msciwa-ryba-z-eteru)) |